<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">MajalahE-Sport</string>
    <string name="S1">Jakarta - Lewis Hamilton menutup musim Formula 1 2018 dengan kemenangan meyakinkan di GP Abu Dhabi. Driver Mercedes itu finis di depan Sebastian Vettel dan Max Verstappen. Dalam balapan di sirkuit Yas Marina, Minggu (25/11/2018), Hamilton mempertahankan posisi terdepan usai start. Tapi kemudian balapan ditahan oleh safety car menyusul insiden antara Nico Hulkenberg dengan Romain Grosjean
    Hamilton sempat turun ke posisi lima, tapi kemudian berangsur-angsur kembali ke posisi terdepan setelah para pebalap di depannya masuk ke pit. Di putaran ke-32 itu, Hamilton nyaman di depan dengan keunggulan enam detik atas Bottas. Bottas lantas melakukan kesalahan sehingga dilewati Vettel. Verstappen menyusul jejak Vettel untuk menyalip Bottas tak lama berselang.
Daniel Ricciardo juga tak membuang peluang untuk melewati Bottas dan merebut posisi empat. Posisi ini tak berubah lagi sampai balapan usai.
Hamilton menutup musim juaranya dengan kemenangan ke-11. Disusul Vettel dan Verstappen di podium 2-3</string>
    <string name="S2">Jakarta - Jack Miller telah menjajal motor Desmosedici GP19. Kesan menakjubkan diutarakan Miller setelah mencobanya.
Miller menjajal motor Desmosedici GP19 di tes MotoGP Valencia pada 20-21 November 2018, selang dua hari setelah musim 2018 tuntas bergulir.
Pebalap Pramac Racing itu sebelumnya mengendarai Desmosedici GP17 selama musim 2018. Setelah mencoba kualitas Desmosedici GP19, Miller tak menyangka jika motor tersebut berasal dari pabrikan yang sama, yakni Ducati.
"Saya tidak percaya motor ini berasal dari pabrikan yang sama. Semuanya baru, girboks dan handlebars. Sangat sulit dipercaya motor ini hanya dua tahun lebih muda dari yang saya pakai, tetapi perubahannya sangat gila," ungkap Miller dikutip dari Bike Sport News."Segalanya jauh lebih baik. Menikung, pengereman, pemberhentian, dan akselerasi. Rasanya lebih lembut. Semuanya juga terasa mudah. Apalagi, motor cukup enteng ketika dibawa tikungan-tikungan dengan perubahan arah yang cepat," sambungnya.
Pada tes MotoGP Valencia hari pertama, Miller berada di posisi ke-14 dengan catatan waktu terbaiknya 1 menit 32,555 detik. Di hari kedua, Miller naik ke posisi keempat dengan catatan waktu 1 menit 30,939 detik.</string>
    <string name="S3">Jakarta - Bukan rahasia lagi kalau hubungan Marc Marquez dan Valentino Rossi kurang harmonis. Marquez mendiskripsikan hubungan mereka dengan cara yang unik.
Marquez dan Rossi pada awalnya berhubungan baik. Pebalap Repsol Honda itu bahkan mengatakan bahwa Rossi adalah idolanya.
Perselisihan antara Marquez dan Rossi bermula di 2015 ketika kedua pebalap terlibat senggolan di beberapa balapan. Namun, keduanya lantas berubah menjadi musuh usai balapan di Sepang, Malaysia ketika Rossi dianggap menjatuhkan Marquez. Insiden yang pada prosesnya memastikan pebalap Yamaha itu kehilangan gelar juara dunia ke tangan Jorge Lorenzo.
    Setahun kemudian, Marquez dan Rossi memperlihatkan kemajuan usai berjabat tangan di Barcelona. Namun demikian, hubungan mereka kembali memanas di 2018 setelah Marquez dengan ceroboh menyenggol Rossi sehingga jatuh di Argentina.
Kejadian yang terakhir membuat kedua pebalap berdebat di media. Dalam sebuah konferensi pers, Rossi mengungkapkan bahwa dirinya tidak punya masalah dengan juniornya itu, namun mengabaikan ajakan bersalaman Marquez. "Dengan pebalap-pebalap yang merupakan saingan Anda dalam perburuan gelar juara Anda tidak bisa menjadi teman," ungkap Marquez di Tuttomotoriweb. "Teman adalah hal lain, orang-orang yang berbagi segalanya dengan Anda tapi Anda masih bisa kok punya hubungan yang bagus."
"Dengan Rossi, seperti ada masa tidak akur di semua cerita cinta yang baik. Kami menari salsa tapi saling menginjak kaki."
Mulai musim depan, Marquez akan bertandem dengan Lorenzo. Ada antisipasi tinggi untuk menantikan rivalitas kedua pebalap.
"Ada respek untuk Lorenzo, tapi setiap pebalap memikirkan dirinya sendiri di atas lintasan. Kalau dia memenangi gelar juara dunia, aku akan angkat topi di depan dia," imbuh dia juara tujuh kali itu.</string>

   <string name="S4">Jakarta - Juara dunia MotoGP 2018, Marc Marquez, mengurangi frekuensi terjatuh di lintasan, Tapi, dia masih saja menjadi rider paling sering jatuh musim ini.
Hingga musim berakhir, Marquez terhitung jatuh sebanyak 23 kali. Angka tertinggi ketimbang rider lain.
Tapi, angka itu sudah lebih rendah ketimbang rekornya musim lalu. MotoGP musim 2017, Marquez jatuh sebanyak 27 kali.
Pebalap Repsol Honda itu diikuti oleh rider Aspar Ducati Alvaro Bautista (21 kali), pebalap Avintia Ducati Xavier Simeon (18), pebalap Honda CAstrol Cal Cruthlow (17), pebalap Pramac Racing Jack Miller (17), pebalap Angel Nieto Karel Abraham (15), dan pebalap LCR Honda Takaaki Nakagami (15).
       Seperti dilansir dari Crash, Sabtu (24/11) perhitungan yang dilakukan oleh MotoGP itu hanya memperhitungkan pebalap jatuh terkapar. Artinya, jatuhnya Marquez tapi mampu menyelamatkan diri tak masuk hitungan.
Sementara itu, rider Movistar Yamaha, Valentino Rossi, terjatuh sebanyak delapan kali. Adapun Andrea Dovizioso cuma jatuh lima kali dan Maverick Vinales empat kali.
Tapi, bukan Marquez yang paling sering jatuh jika melilhat dari semua kelas. Marquez ada di peringkat keempat. Pembalap yang paling terjatuh dari seluruh kelas adalah Stefano Manzi (31 kali) yang tampil di Moto2.
</string>




</resources>
